\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{trees}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Semanal03}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{/home/multivac/Imagenes/ciencias}\par}
\vspace{1cm}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{2cm}
{\scshape\Huge Lógica Computacional \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large Ejercicio Semanal 4 \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez \par}
\vfill
{\scshape\Large Semestre: \par}
{\scshape\Large 2022-1}
\vfill
{\Large 19 de octubre de 2021 \par}
\end{titlepage}
\newpage
Decide si los argumentos son correctos utilizando el algoritmo DPLL, \textbf{resolver el inciso 1 usando el árbol DPLL y el inciso 2 con el algoritmo de búsqueda de modelos:}
\begin{enumerate}
\item Una condición necesaria para que la humanidad sea libre es que los seres humanos no estén ligados a una esencia. Si Dios creo a los humanos, entonces estamos ligados a una esencia. Es claro que los humanos somos libres. Por lo tanto Dios no creo a los humanos. \par
Ocuparemos la siguiente sintaxis: \par
p: La humanidad es libre. \par 
q: Los seres humanos están ligados a una escencia. \par 
r: Dios creo a los seres humanos. \par 

$\Gamma = \{p \rightarrow \neg q, r \rightarrow q, p\}$ $\therefore \neg r$ \par 
Con lo siguiente tenemos que: \par

$\Gamma = \{p \rightarrow \neg q, r \rightarrow q, p, \neg \neg r\}$ \par 

Convertimos a $\Gamma$ en FNC. \par 

$\Gamma = \{\neg p \vee \neg q, \neg r \vee q, p, r\}$ \par 

\textbf{Árbol DPLL:} \par 

% Empezamos el Árbol DPLL
$\Gamma = \{\neg p \vee \neg q, \neg r \vee q, p, r\}$ \par
RCU r \par
$\mid$ \par 
$\{\neg p \vee \neg q,q,p\}$ \par 
RCU p \par 
$\mid$ \par 
$\{\neg q,q\}$ \par
$\mid$ \par 
RCU q \par
$\{\square\}$ \par
\vspace{0.2cm}
Llegamos a $\{\square\}$, por lo que es insatisfacible. \par 
$\therefore \{\neg p \vee \neg q, \neg r \vee q, p\} \vDash \neg r$ 
\newpage

\item Si la Sra. White lo hizo con la llave inglesa o con la cuerda. Pero lo hizo con la cuerda si y sólo si el asesinato se cometió en el vestíbulo. El asesinato se cometió en la cocina. Por lo tanto, si la Sra. White lo hizo, lo hizo con la llave inglesa. \par 
Ocuparemos la siguiente sintaxis: \par 
p: La Sra. White lo hizo. \par 
q: Lo hizo con la llave inglesa. \par
r: Lo hizo con la cuerda. \par 
s: El asesinato se cometió en el vestíbulo.\par 
t: El asesinato se cometió en la cocina. \par 

$\Gamma = \{p \rightarrow q \vee r, r \leftrightarrow s, t\} \therefore p \rightarrow q$ \par 

Con lo que tendríamos lo siguiente: \par 
$\Gamma = \{p \rightarrow q \vee r, r \leftrightarrow s, t, \neg (p \rightarrow q)\}$

Lo convertimos a FNC. \par 
$\Gamma = \{\neg p \vee q \vee r,\neg r \vee s, r \vee \neg s, t,p, \neg q\}$ \par

\textbf{Algoritmo de búsqueda de modelos:} \par 

\begin{tabular}[h]{l c r}
$\cdot \vDash_{?}\neg p \vee q \vee r,\neg r \vee s, r \vee \neg s, t,p, \neg q$ & $\triangleright$ & \textit{unit t} \\

$t \vDash_{?}\neg p \vee q \vee r,\neg r \vee s, r \vee \neg s,p, \neg q$ & $\triangleright$ & \textit{unit p} \\

$t,p \vDash_{?}\neg p \vee q \vee r,\neg r \vee s, r \vee \neg s,\neg q$ & $\triangleright$ & \textit{unit $\neg q$} \\

$t,p,\neg q \vDash_{?}\neg p \vee q \vee r,\neg r \vee s, r \vee \neg s$ & $\triangleright$ & \textit{red p} \\

$t,p,\neg q \vDash_{?}q \vee r,\neg r \vee s, r \vee \neg s$ & $\triangleright$ & \textit{red $\neg q$} \\

$t,p,\neg q \vDash_{?}r,\neg r \vee s, r \vee \neg s$ & $\triangleright$ & \textit{unit r} \\

$t,p,\neg q, r \vDash_{?}\neg r \vee s, r \vee \neg s$ & $\triangleright$ & \textit{elim r} \\

$t,p,\neg q, r \vDash_{?}\neg r \vee s$ & $\triangleright$ & \textit{red r} \\

$t,p,\neg q, r \vDash_{?}s$ & $\triangleright$ & \textit{unit s} \\

$t,p,\neg q, r, s \vDash_{?} \o$ & $\triangleright$ & \textit{success} \\
\end{tabular}

$\therefore M=\{t,p,\neg q,r,s\}$ 

\end{enumerate}
\end{document}